# FC的编剧

----------------------------------------------------------
![](./img/06_068.jpg)

## 类型小说 v.s. FC  
偶然接触到了类型小说的写作理论和写作技巧，和FC对照了一下。

类型小说要求主角里至少有一个人要符合下列至少一个人物特质：  

- 高颜值;  
- 有能力;  
- 品行高贵;  
套用到FC里，主角紫苑应该具备"高颜值"和"有能力"; 主角雅彦心地善良，应该符合"品行高贵"的特质。
    
类型小说里，作者需要有一个明确的态度贯穿整个作品，这个态度被称为“金线”。我觉得，FC的金线应该是：爱情、亲情（和友情？）  


## 01_003~01_012  
第1话，雅彦受紫的邀请，去若苗家参加紫苑的生日聚会。作品以雅彦回忆的方式叙述若苗紫的来访：    
- 交代了雅彦的背景；  
- 在若苗紫和雅彦交谈时，雅彦回忆的独白可以作为谈话的注释。比如，紫提出收养、供读大学等建议后，雅彦没有接受。这里的内心独白解释了原因：事情太突然，不相信这样的好事会发生在自己身上。我猜，内心独白辅助对话，让读者明白来龙去脉。让叙事很紧凑。  


## 浅葱蓝这个角色可能是用来推动雅彦的发展  
[《北条司漫画家20周年纪念》的访谈](../zz_anniversary_20th/anni_20th_interview.md)里有北条司对雅彦的一些看法：  
>----在《非常家庭》中有很多非常有个性的角色，请问您自己印象最深的是哪个角色？  
>最让我觉得不可思议的是雅彦。为什么他会那么内向呢？再让他象样一点不也挺好吗？其实在最初的预告中，他的形象明明比现在要不良得多。可现在那种感觉已经半点也不剩了（笑)。说实话，在和紫苑的对比中，他究竟会被改变到什么程度，我一直都掌握不好分寸。好像直到最后一回我都没能切实抓住那种感觉。  
>----在最终回里，雅彦成长了一些吗？  
>一点点面已（笑)。不过因为紫苑的性别也始终没有交待清楚，所以难免给人突然结束的印象。  

浅葱出现后，她和紫苑的关系另雅彦妒忌和紧张；她主动表白并吻紫苑，这令雅彦震惊。雅彦从中看到了自己，最终迈出一步--表白紫苑。  


## 介绍新人物  
人物很少因自我介绍而说出自己姓名，往往是通过在与他人交谈的过程中，得知该角色的姓名。



--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处



